{
    "theme": "Ételek, italok",
    "questions": [
        {
            "question": "Milyen alakú a farfalle tészta?",
            "answers": [
                "szarvacska",
                "kagyló",
                "masni"
            ],
            "correct_answer": "masni"
        },
        {
            "question": "Milyen tésztából készül a lángos?",
            "answers": [
                "kelt",
                "leveles",
                "hajtogatott"
            ],
            "correct_answer": "kelt"
        },
        {
            "question": "Milyen szeszes ital az abszint?",
            "answers": [
                "whisky",
                "pálinka",
                "likőr"
            ],
            "correct_answer": "pálinka"
        },
        {
            "question": "Mi nem kell a madártej készítéséhez?",
            "answers": [
                "vaj",
                "tojás",
                "tej"
            ],
            "correct_answer": "vaj"
        },
        {
            "question": "Milyen édesség a Pastiera?",
            "answers": [
                "töltött képviselőfánk",
                "kávés habcsók",
                "linzertorta"
            ],
            "correct_answer": "linzertorta"
        },
        {
            "question": "Mi a tiramisu jelentése?",
            "answers": [
                "Pörgess fel!",
                "Falj fel!",
                "Egyél meg!"
            ],
            "correct_answer": "Pörgess fel!"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Kovács Margit múzeum?",
            "answers": [
                "Esztergomban",
                "Visegrádon",
                "Szentendrén"
            ],
            "correct_answer": "Szentendrén"
        },
        {
            "question": "Mi a szekszárdi borvidék legismertebb borfajtája?",
            "answers": [
                "szekszárdi bikavér",
                "kadarka",
                "merlot"
            ],
            "correct_answer": "szekszárdi bikavér"
        },
        {
            "question": "Mi Pennsylvania állam itala?",
            "answers": [
                "tej",
                "bor",
                "sör"
            ],
            "correct_answer": "tej"
        },
        {
            "question": "Mi Csehország étele?",
            "answers": [
                "knédli",
                "pilmenyi",
                "pirog"
            ],
            "correct_answer": "knédli"
        },
        {
            "question": "Milyen gyümölcsből készül a bor?",
            "answers": [
                "szőlőből",
                "narancsból",
                "banánból"
            ],
            "correct_answer": "szőlőből"
        },
        {
            "question": "Mi az abszint?",
            "answers": [
                "égetett szesz",
                "édesség",
                "gyümölcsfajta"
            ],
            "correct_answer": "égetett szesz"
        },
        {
            "question": "Melyik nem fehérborszőlő fajta?",
            "answers": [
                "zweigelt",
                "cserszegi fűszeres",
                "királyleányka"
            ],
            "correct_answer": "zweigelt"
        },
        {
            "question": "Melyik anyag okozza a paprika csípősségét?",
            "answers": [
                "kapszaicin",
                "kinin",
                "kodein"
            ],
            "correct_answer": "kapszaicin"
        },
        {
            "question": "Mi a Zala gyöngye szőlőfajta másik neve?",
            "answers": [
                "Egri csillagok 24.",
                "Egri remete 25.",
                "Egri szőlő 48."
            ],
            "correct_answer": "Egri csillagok 24."
        },
        {
            "question": "Mi a Kövidinka?",
            "answers": [
                "fehérborszőlő fajta",
                "madár fajta",
                "gomba fajta"
            ],
            "correct_answer": "fehérborszőlő fajta"
        },
        {
            "question": "Milyen lisztből készül a puliszka?",
            "answers": [
                "kukoricalisztből",
                "rizslisztből",
                "szójalisztből"
            ],
            "correct_answer": "kukoricalisztből"
        },
        {
            "question": "Melyik kontinensen van Csád?",
            "answers": [
                "Afrika",
                "Amerika",
                "Ausztrália"
            ],
            "correct_answer": "Afrika"
        },
        {
            "question": "Mi a kaviár?",
            "answers": [
                "halikra",
                "haltej",
                "kagyló"
            ],
            "correct_answer": "halikra"
        },
        {
            "question": "Mi nem kell a habkarika elkészítéséhez?",
            "answers": [
                "liszt",
                "tojás",
                "cukor"
            ],
            "correct_answer": "liszt"
        },
        {
            "question": "Mi kell a mákos guba elkészítéséhez a mákon kívűl?",
            "answers": [
                "tej",
                "tejföl",
                "alma"
            ],
            "correct_answer": "tej"
        },
        {
            "question": "Milyen húsból készül a Cordon bleu?",
            "answers": [
                "borjú",
                "sertés",
                "csirke"
            ],
            "correct_answer": "borjú"
        },
        {
            "question": "Milyen ételt nem lehet enni január 1-én?",
            "answers": [
                "baromfihúst",
                "lencsét",
                "paradicsomot"
            ],
            "correct_answer": "baromfihúst"
        },
        {
            "question": "Mi az uborka népies neve?",
            "answers": [
                "ugorka",
                "ugrika",
                "ubroka"
            ],
            "correct_answer": "ugorka"
        },
        {
            "question": "Kinek nincs Michelin csillaga?",
            "answers": [
                "Jamie Oliver",
                "Gordon Ramsay",
                "Alain Ducasse"
            ],
            "correct_answer": "Jamie Oliver"
        },
        {
            "question": "Miből készül a Sacher-torta?",
            "answers": [
                "csokoládéból",
                "dióból",
                "gesztenyéből"
            ],
            "correct_answer": "csokoládéból"
        },
        {
            "question": "Miből készül a szaké?",
            "answers": [
                "rizsből",
                "búzából",
                "arpából"
            ],
            "correct_answer": "rizsből"
        },
        {
            "question": "Mi a krampampuli?",
            "answers": [
                "alkoholos ital",
                "kutyafajta",
                "gombafajta"
            ],
            "correct_answer": "alkoholos ital"
        },
        {
            "question": "Mit főzött egy magyar férfi az Északi-sarkon, a világon elsőként?",
            "answers": [
                "paprikás csirkét",
                "paprikás krumplit",
                "lecsót"
            ],
            "correct_answer": "paprikás csirkét"
        },
        {
            "question": "Milyen gyümölcsből készül a calvados?",
            "answers": [
                "almából",
                "szilvából",
                "szőlőből"
            ],
            "correct_answer": "almából"
        },
        {
            "question": "Melyik ország desszertje a panna cotta?",
            "answers": [
                "Olaszország",
                "Franciaország",
                "Spanyolország"
            ],
            "correct_answer": "Olaszország"
        },
        {
            "question": "Miből készül a csokoládé?",
            "answers": [
                "kakaóbabból",
                "cukornádból",
                "mézből"
            ],
            "correct_answer": "kakaóbabból"
        },
        {
            "question": "Milyen ital az Amaretto?",
            "answers": [
                "olasz mandulalikőr",
                "francia ánizslikőr",
                "ír krémlikőr"
            ],
            "correct_answer": "olasz mandulalikőr"
        },
        {
            "question": "Mi nem kell a palacsinta készítéséhez?",
            "answers": [
                "tejföl",
                "liszt",
                "tojás"
            ],
            "correct_answer": "tejföl"
        },
        {
            "question": "Kiről kapta a nevét a Rákóczi túrós nevű sütemény?",
            "answers": [
                "Rákóczi János(cukrász)",
                "II. Rákóczi Ferenc",
                "Rákóczi Zsigmond"
            ],
            "correct_answer": "Rákóczi János(cukrász)"
        },
        {
            "question": "Honnan származik a zakuszka nevű étel?",
            "answers": [
                "Örményországból",
                "Csehországból",
                "Oroszországból"
            ],
            "correct_answer": "Örményországból"
        },
        {
            "question": "Milyen ital a Becherovka?",
            "answers": [
                "cseh keserűlikör",
                "dán köménylikőr",
                "olasz vermut"
            ],
            "correct_answer": "cseh keserűlikör"
        },
        {
            "question": "Miből készül a tofu?",
            "answers": [
                "szójatejből",
                "rizstejből",
                "mandulatejből"
            ],
            "correct_answer": "szójatejből"
        },
        {
            "question": "Hány Michelin-csillag tulajdonosa Gordon Ramsay?",
            "answers": [
                "16",
                "8",
                "11"
            ],
            "correct_answer": "16"
        },
        {
            "question": "Miből készül a guacamole nevű étel?",
            "answers": [
                "avokádóból",
                "padlizsánból",
                "kelbimbóból"
            ],
            "correct_answer": "avokádóból"
        },
        {
            "question": "Miből készül a rum?",
            "answers": [
                "cukornádból",
                "árpamalátából",
                "szőlőből"
            ],
            "correct_answer": "cukornádból"
        },
        {
            "question": "Miről kapta a nevét a somlói galuska?",
            "answers": [
                "egy dombról",
                "egy folyóról",
                "egy faluról"
            ],
            "correct_answer": "egy dombról"
        },
        {
            "question": "Ki volt Rigó János, akiről elnevezték a Rigó Jancsi nevű süteményt?",
            "answers": [
                "prímás",
                "cukrász",
                "étteremtulajdonos"
            ],
            "correct_answer": "prímás"
        },
        {
            "question": "Kiknek a szent fája a mangófa?",
            "answers": [
                "indiaiak",
                "mexikóiak",
                "argentínek"
            ],
            "correct_answer": "indiaiak"
        },
        {
            "question": "Milyen zöldség kell a Dubbary szelet elkészítéséhez?",
            "answers": [
                "karfiol",
                "karalábé",
                "padlizsán"
            ],
            "correct_answer": "karfiol"
        },
        {
            "question": "Miből készül a mazsola?",
            "answers": [
                "szőlőből",
                "almából",
                "szilvából"
            ],
            "correct_answer": "szőlőből"
        },
        {
            "question": "Mi nem kell a flódni elkészítéséhez?",
            "answers": [
                "túró",
                "alma",
                "mák"
            ],
            "correct_answer": "túró"
        },
        {
            "question": "Miből készül a kumisz?",
            "answers": [
                "kancatejből",
                "kecsketejből",
                "juhtejből"
            ],
            "correct_answer": "kancatejből"
        },
        {
            "question": "Melyik olasz város a pizza őshazája?",
            "answers": [
                "Nápoly",
                "Milánó",
                "Verona"
            ],
            "correct_answer": "Nápoly"
        },
        {
            "question": "Minek a népies neve a zabszilva?",
            "answers": [
                "kökény",
                "galagonya",
                "berkenye"
            ],
            "correct_answer": "kökény"
        },
        {
            "question": "Milyen étel a gumbo?",
            "answers": [
                "amerikai egytálétel",
                "olasz tésztaféle",
                "kínai leves"
            ],
            "correct_answer": "amerikai egytálétel"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a japánok italának?",
            "answers": [
                "szaké",
                "zsoké",
                "szaki"
            ],
            "correct_answer": "szaké"
        },
        {
            "question": "Miknek a keveréke a fröccs?",
            "answers": [
                "bor és szódavíz",
                "sör és bor",
                "pálinka és szódavíz"
            ],
            "correct_answer": "bor és szódavíz"
        },
        {
            "question": "Hány dl bor kell a nagyföccshöz?",
            "answers": [
                "2",
                "1",
                "5"
            ],
            "correct_answer": "2"
        },
        {
            "question": "Milyen édességet eszünk a Majálisban?",
            "answers": [
                "vattacukrot",
                "somlói galuskát",
                "muffint"
            ],
            "correct_answer": "vattacukrot"
        },
        {
            "question": "Mibe mártjuk az Orly módra készült ételt?",
            "answers": [
                "sörtésztába",
                "csokikrémbe",
                "sajtszószba"
            ],
            "correct_answer": "sörtésztába"
        },
        {
            "question": "Milyen édességet lehet féláron enni május 8-án?",
            "answers": [
                "fagyit",
                "rétest",
                "kürtöskalácsot"
            ],
            "correct_answer": "fagyit"
        },
        {
            "question": "Melyik kontinensen őshonos a bab?",
            "answers": [
                "Amerikában",
                "Ázsiában",
                "Afrikában"
            ],
            "correct_answer": "Amerikában"
        },
        {
            "question": "Milyen torta a Sacher-torta?",
            "answers": [
                "csokoládé",
                "dió",
                "gesztenye"
            ],
            "correct_answer": "csokoládé"
        },
        {
            "question": "Miből készül a szaké?",
            "answers": [
                "rizsből",
                "búzából",
                "árpából"
            ],
            "correct_answer": "rizsből"
        },
        {
            "question": "Milyen ital az Amaretto?",
            "answers": [
                "olasz mandulalikőr",
                "francia ánizslikőr",
                "ír krémlikőr"
            ],
            "correct_answer": "olasz mandulalikőr"
        },
        {
            "question": "Mit főzött egy magyar férfi az Északi-sarkon, a világon elsőként?",
            "answers": [
                "paprikás csirkét",
                "paprikás krumplit",
                "lecsót"
            ],
            "correct_answer": "paprikás csirkét"
        },
        {
            "question": "Mi a slambuc?",
            "answers": [
                "krumplis tészta",
                "mákos tészta",
                "sajtos tészta"
            ],
            "correct_answer": "krumplis tészta"
        },
        {
            "question": "Melyik nem egy hagymaféle?",
            "answers": [
                "krokodilhagyma",
                "medvehagyma",
                "kígyóhagyma"
            ],
            "correct_answer": "krokodilhagyma"
        },
        {
            "question": "Mi nem kell a macaron elkészítéséhez?",
            "answers": [
                "tejföl",
                "tojásfehérje",
                "porcukor"
            ],
            "correct_answer": "tejföl"
        },
        {
            "question": "Melyik egy almafajta?",
            "answers": [
                "rubinola",
                "stanley",
                "president"
            ],
            "correct_answer": "rubinola"
        },
        {
            "question": "Mi a tortilla?",
            "answers": [
                "étel",
                "tánc",
                "ruhadarab"
            ],
            "correct_answer": "étel"
        },
        {
            "question": "Milyen étel a macskanadrág?",
            "answers": [
                "rántott tejbegríz",
                "kelt tésztás sütemény",
                "tojásos lecsó"
            ],
            "correct_answer": "rántott tejbegríz"
        },
        {
            "question": "Mi a guacamole?",
            "answers": [
                "mexikói étel",
                "argentin tánc",
                "perui ital"
            ],
            "correct_answer": "mexikói étel"
        },
        {
            "question": "Melyik gyümölcs másik elnevezése a szamóca?",
            "answers": [
                "eper",
                "málna",
                "mangó"
            ],
            "correct_answer": "eper"
        },
        {
            "question": "Milyen étel a brownie?",
            "answers": [
                "édes sütemény",
                "leves",
                "húsétel"
            ],
            "correct_answer": "édes sütemény"
        },
        {
            "question": "Mi nem kell a paprikáskrumpli elkészítéséhez?",
            "answers": [
                "zöldborsó",
                "fűszerpaprika",
                "vöröshagyma"
            ],
            "correct_answer": "zöldborsó"
        },
        {
            "question": "Milyen eredetű étel a sztrapacska?",
            "answers": [
                "szlovák",
                "szerb",
                "orosz"
            ],
            "correct_answer": "szlovák"
        },
        {
            "question": "Mennyi bor van a sport fröccsben?",
            "answers": [
                "1 dl",
                "2 dl",
                "3 dl"
            ],
            "correct_answer": "1 dl"
        },
        {
            "question": "Miből készül a puliszka?",
            "answers": [
                "kukoricadarából",
                "krumpliból",
                "rizsből"
            ],
            "correct_answer": "kukoricadarából"
        },
        {
            "question": "Mi szeretett volna lenni Delhusa Gjon?",
            "answers": [
                "autófényező",
                "asztalos",
                "ács"
            ],
            "correct_answer": "autófényező"
        },
        {
            "question": "Mi kell rántás készítéséhez?",
            "answers": [
                "olaj és liszt",
                "tej és liszt",
                "tojás és tej"
            ],
            "correct_answer": "olaj és liszt"
        },
        {
            "question": "Mi nem kell a kókuszgolyó készítéséhez?",
            "answers": [
                "oregánó",
                "keksz",
                "kakaópor"
            ],
            "correct_answer": "oregánó"
        },
        {
            "question": "Mibe mártjuk az Orly módra készült ételt?",
            "answers": [
                "sörtésztába",
                "csokikrémbe",
                "sajtszószba"
            ],
            "correct_answer": "sörtésztába"
        },
        {
            "question": "Miből készült a hecsedli lekvár?",
            "answers": [
                "csipkebogyóból",
                "szilvából",
                "sárgabarackból"
            ],
            "correct_answer": "csipkebogyóból"
        },
        {
            "question": "Miből készül a sajt?",
            "answers": [
                "tejből",
                "tojásból",
                "rumból"
            ],
            "correct_answer": "tejből"
        },
        {
            "question": "Mi kell a frittata elkészítéséhez?",
            "answers": [
                "tojás",
                "kakaópor",
                "fahéj"
            ],
            "correct_answer": "tojás"
        }
    ]
}